扣分頂包

扣分頂包 - 高慧然

資料圖片(資料圖片)

在澳洲認識了幾個來自中國的移民，其中一個用香港車牌換了澳洲車牌，不過從來不敢駕車，車牌只用作傍身，進進出出都要找朋友接送。

我問他為甚麼不駕車，是否從未駕駛過。他說不是，他在中國有三十年駕駛經驗了，根深柢固的壞習慣已經形成，跟澳洲人的駕駛態度大不一樣，他擔心自己一坐上司機位，很快就會被扣光分數。而且也不知道萬一被扣分要怎麼處理。

萬一被扣分，就只能被扣分啊，還能怎麼處理呢？我問他，在中國如果被扣分，一般人怎麼處理？他想也不想地說，「用父母的駕照去扣分。反正父母也不需要駕駛，父母的駕照就是給子女用來扣分的。」

他說起幾個月前的一次親身經歷，他在中國某地駕駛，被快相機影到超速，需要扣分。他拿着老父親的駕照去扣分。辦事員眉精眼企，看一看相片，很肯定地說，「這不是同一個人。」他也不多話，馬上離開，去另一間交通局辦理。排在他前面的是一個女人，正在問辦事員，「可不可以用我的駕照幫我老公扣分？」辦事員說，「你這麼問我，我當然只能說不可以。但你既然都來了，那這次就用你的駕照扣。」

「這個辦事員做事就通融得多了，所以我也找他辦。」中國朋友說，「用我父親的駕照扣了分。」

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
幸運李的不幸 (邁克)

下一則
下一則
何志平與曾蔭權 (古德明)